考cfa一問

細佬想考cfa
唔知有無邊個巴打有考過既經驗
請問可以點樣準備同有無咩特別要注意

Hell life, not worth taking

點解咁講

Hell life, no use at all, waste of time and money

agger, cpa is much more useful when you become middle/top management

搭單問問唔係bba考咗係咪in銀行有用啲？

少少用緊用
intern 重要啲

*緊有

cpa 有用啲定 cfa?

巴打考咗？ 有無經驗分享吓

唔做accountant就唔好考cpa 簽唔到經驗

CPA, 如果你簽到experience

CPA

論內容 CFA難過CPA好多
但可惜係香港呢個社會無撚用
你要做普通銀行既retail commercial banking 無人會理你讀咩 識寫字識講野唔係智障就會請

想做ibank mid office 就要係year 123爆GPA再入去做intern
無做過intern？跳樓再投胎可能更易入

想做ibank front office?
唔係住半山/豪宅 老豆無返幾千萬以上身家 唔係ivy league Oxybridge畢業 無紅色/藍血背景？ 跳樓投胎重刷可愛就有機會

利申
三年半內pass哂CFA Level 123 + FRM + CAIA

咁睇黎我都要跳一跳 穩陣啲

巴打厲害！
想問嗰時點樣分配時間温

考前一個月用哂所有annual leave去溫
連續十日八日咁係library爆seed

勸你一句 唔好對ibank有任何幻想
上至front office
中至opts
下至contract/agency賤種
全部都係一班有錢仔或者中產二世係到圍威喂
但求「做ibank」「好威」「好有型」「覺得自己有無限可能」
講搵錢 毅進慈母應該高人工過絕大部份contract/agency賤種 野雞大學畢業既督察做三四年就搵得多過班做左十年八年既VP

仲有做ibank同銀行既人多數係一班以為自己好醒覺得自己天下無敵 但其實蠢過豬嘜兼成日做錯野 連基本finance都唔識兼死不認錯既柒頭

做過big4而同過ibank/銀行交手既人應該好有體會

2007年考左lv1 ，2009 考lv2 fail ，2011 再考就pass

但返左正苦工就唔考了

頭兩份都係工多藝熟，最緊要熟 FS d 野

利申: u grad maths

樓主做緊咩post同想轉咩post

cfa d content係幾有用 (就智識層面)

但值唔值用咁多時間就見人見智
對轉工幫助我覺得只可以係錦上添花
唔會話考完即刻有個靚位俾你做

利申之前考左lv1, fail lv2
我都諗緊下年繼唔繼續考

準備入bank commercial 做
其實cfa 就知識層面上 工作會唔會有機會有用
之前做intern 見個dep head 都係有

知道考cfa唔會話你保證有咩位比你做 但我想知值唔值得用幾皮野去考 如果工作上真係少少用都無

同埋上裝睇過下話買Kaplan notes 溫 但淘寶唔送香港集運 ，有諗過睇下有無fd住大陸可以幫手收 但發現無 仲有咩方法可以入手

對轉工完全無幫助
香港金融業銀行業無人理你有冇知識 只會理你有冇姿色 生得靚女話知你菲律賓國力比立勤定英國野雞都照請
反正全部需要知識去做既工作都係由班萬零蚊既HKU CU UST BBA fresh grad公屋仔去做

香港中小企d financial statement全部都係假數
大corp果d數就更加
你CFA學既既果套financial statement analysis只適用於文明國家

做commercial banking最緊要係出身 乜鳩CFA CPA全部都無柒用
你唔係痕身/獅子MT出身就絕對無可能升到高位
你呢世人最多只會做個搵六七野既teamhead
或者做SME banking時私底下（兼犯法情況下）收loan agent回佣 冒住入冊既風險每個月賺多一兩皮

大把人唔洗有米都做到ibank FO啦 人醒乜都請 唔醒 考齊乜都無L用 蠢就真係要投胎喇

ching 唔知價？ ibank fo entry level 都6,70 k la

你聽佢up
唔同層次既野黎

入到去都係靠運 際遇
同我個CFA title無關係

利申: 由低做起既sales admin 做到依家 fo trader

上面咪一早講左話要入ibank FO既方法囉 你發雞盲？
講到咁撚威 你咪計下全香港咁多間ibank一年得幾多個entry level既空缺 再諗下你有冇可能係無做過ibank front office intern既情況下入到
而你本身唔係外國U/三大神科兼爆GPA又有冇可能入到去做intern
就算比你入到 你班同事個個住豪宅住半山 放假去歐遊 星期六日去private club食飯social 平時打poker萬萬聲上落
普通人又有冇方法融入佢地個圈子

仲有ibank入果下高人工 之後既adjustment呢 ？
幾間ibank都無任何機制加人工 即係連通脹都無得加 三四無升職就等於減10%-15%人工
花紅？年年都有無限借口減你花紅
你睇之日單新聞
UBS MS班IBD人你估今年花紅會有幾多

你都識講ibank front office / IBD既起薪60-70k
但你唔係trainee身份入去既話 人地22歲analyst rank收70k老底
你30-35歲 associate/senior associate rank可能又係70k老底 同工不同酬你都唔知 你好打極有限
無話唔得架 千辛萬苦碌入FO做 的確好撚威
只要你接受到你撈左十年八年但人工連一個fresh grad入既人都不如 連BU LU畢業既慈母督察人工都高過你咪得囉

唔好同我講花紅 間bank一個仙花紅都唔出比你 你吹得佢漲？

所以咪要有料囉 就係難入先咁高人工 大把local U人靠自己入internship program 再擺return 我識非三大人都入到intern fo喇 入行門檻就一定有 無做過又點叫人俾機會你 俾70k你
我又唔覺大部分人係靠父幹 至少我呢邊唔係 啲人做得ibank都係有決心想become rich 佢地搵到錢 咪洗囉 如果你係一個普通人 淨係想上樓 咁明顯你唔係ibank想要嘅人
至於人工方面 都係睇個人做化 大把人未到30 ED level 試問邊份工追到份糧？

入到30歲先入到嘅人就算啦 ibank從來都著重天份多過工作經驗 你個人工 咪又係demand supply 唔加人工 自己知咩事啦

屌仲以為你係行內人 原來係無料扮四條

ibank著住天份都講得出 知識同人才從來都唔值錢 值錢既係你老豆+你既背境同人脈
ibank只會睇你出身（名U+做過intern+私樓地址+家底+有冇紅色/藍血背境)

如果有天份+讀書叻就入到ibank搵大錢 全中國同印度都無窮人啦 個個都搏老命讀書
人材知識天份呢家野賤過地底泥 每個月出兩千蚊美金可以係印度請到CFA+CPA兼識哂全部programme language既phD啦
洗鬼係香港出六七皮請個土炮HKU CU UST既公屋仔 唔通貪香港人個名馨香咩

屌 去新西蘭登記個FSP再返大陸搞CFD 屌打D咩IBANKER
好多香港前金融才俊返大陸玩呢味野

ibank無錯 一定有有錢人 家底好勁嘅人 但係唔係有錢人 香港土生土長中產都一樣入到 自己去linkedin search 下啦
講用人脈黎搵生意？ 就算你老豆做緊億萬生意有咩用？ 做ibd 最多咪得幾單蚊型deal 做sales and trading 對banks am buyside, 除非你老豆就係portfolio manager 但有幾多個係？ 做pb 唔好意思唔可以做自己家族嘅rm 咁果啲人點生存？ 真係top10有錢人咪做到喎 個個俾面你老豆 但佢地令願番自己公司做啦 仲有大把位 係做local business嘅 要個印度人托？ e.g distribution sales, pb... 無可否認ibanker大把內地人 但人地真係咩都識 如果唔係勁過人 就唔好怪人唔請 唔好瀨呢樣嗰樣啦 做到咪做 做唔到咪算囉
利申: local非神科 做過tier 1 pb, snt intern 做緊 tier 1 snt fo ft

Cfa用來入行，對升職冇幫助

咪撚害人
CFA對入行升職都無幫助
入行只需要做過intern 或者有人脈幫你手

爸打我都係一樣local非神科同你行緊同一條路，有冇興趣telegram交流下
tg: ifearnomen

個人經驗有CFA見工遇到唔多了解嘅人會加分係真嘅，實用性就好有限，讀黎都係為考試，考完就唔記得曬

個人經歷，CFA candidate, 不論你pass左1級定3級，都冇乜用
但CFA charterholder 對見工同搵工都有幫助，至少我多左機會。
當然，冇包生仔，本身資質低都係搵唔到工，工作上都遇過d好蠢既人有相關背景
同埋CFA，講既係資產管理，估值計算
同入IBD/銀行關係不大

傻仔先會成日提自己要考cfa增值自己乜乜柒柒

CPA做會計
CFA做投資

考完cfa肯定係會識投資啦

與其話CFA搵笨
不如話做銀行/ibank搵笨仲好
成班三大畢業/master畢業既人去ibank/bank做中後勤後 以為著住套西裝返甲級商廈好撚威 點知做到三十歲人但人工連毅進PC仔都不如

一大班公屋仔以為經過五六年努力兼不停轉工 終於入到ibank做trader/front office
仲幻想自己未來有無限可能
點知人工計埋花紅都不及一個會考/DSE極低分兼讀top up degree既紀律部隊幫辦/護士仔

trader唔係十幾萬一個月？
你講果堆讀書唔成的人搵到十幾萬一個月咩？

on9仔
做慈母督察 三年後直升高級督察
人工連housing再加埋個MPF已經過過十萬一個月
做護士仔一入職已經三萬 做十年就七皮幾 連埋MPF近九皮 如果去養和呢d私院做條數仲誇張

(唔討論i唔ibank)
考左cfa 無咩用, 未考既唔建議考, 好多覺得考左會加好多分/請你機會大D/升到職, 事實上唔係, 純粹加少少分, 最後都係睇你背景/工作經驗, etc

如果做retail banking(分行)既, 唔駛哂時間, 你練下口才可能仲有用
如果做commercial/corp bank 既, 都係無咩用, 你自修去睇下d financial statements 相關野, 學多D都好, 當然好多公司係假數, 但起碼你都要識睇, 識D基本野, 呢行EQ都重要, 辛苦工

背景/家境/出身梗係重要, 個個都知, 無必要強調,
有d野你仲改變到既咪盡量去改變, 而唔係針住D改變唔到既野諗/怨

你做trader
十年前2007-2008可能搵十萬一個月
今日2019又係搵十萬
去到2029年可能都仲係十萬

唔好晒時間on9先考

cpa做會計你就輸了